倘300人踩場 今夜馬取消

倘300人踩場 今夜馬取消

有網民發起今晚入跑馬地馬場探何君堯及其愛駒。互聯網

【何駒出戰】

【本報訊】立法會議員何君堯的名下馬「天祿」今晚在跑馬地馬場出賽，由於他是逆權運動中的惹火人物，其愛駒亦受到牽連，有網民發起今晚圍堵跑馬地馬場，馬會如臨大敵。據悉，一旦跑馬地馬場頭場開跑前，馬場附近有三、四百人聚集示威，會考慮取消全晚賽事，以保障場內馬迷及馬匹的安全。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

今晚跑馬地馬場頭場7時15分開跑，參賽馬匹於早上9時起，分兩批由沙田馬場運往跑馬地馬場，預備晚上出賽，而每完成兩場賽事後，運馬車會即時運載已出賽的馬匹返沙田馬房休息。馬會以往罕有編排高班賽在頭場舉行，而今晚「天祿」參加的二班賽事卻罕有地編於第一場舉行，據悉這是馬會「悉心」安排，因一旦在開賽前有數以百計示威者在馬場附近聚集，馬會將考慮即時取消賽事，並另訂日期補賽；相反，當賽事已開始而中途腰斬，除了影響投注額外，亦不一定獲准補賽。

跑馬地馬場門口的顯示屏幕昨遭人破壞。

中環天星碼頭投注站外牆被噴上字句。

馬會悉心安排何君堯名下馬「天祿」今晚參加第一場賽事。資料圖片

緊急通告叫馬伕首要護馬

跑馬地馬場內的啤酒園，已打造成蘭桂坊2.0，每次夜馬都吸引到數以萬計的外國遊客及本地馬迷到場，若賽事中途腰斬，大量馬迷同一時間離場，難以疏散，會造成更大混亂，所以今晚是否取消賽事，馬會將在頭場開跑前一小時左右作出決定。

馬會日前已向各馬房員工發出緊急通告，指今晚在跑馬地馬場不同地方設置緊急支援箱，箱內有樽裝水、牛皮膠紙、剪刀、海綿及安全眼罩，一旦發生暴亂事件，甚至有催淚煙，馬伕要第一時間用牛皮膠紙封住運馬車的窗邊，以免馬匹吸入催淚煙。

馬匹身價以百萬計，甚至過千萬，一旦有馬匹吸入催淚煙，甚至在運馬車內受驚導致受傷，就算馬主有自行為馬匹投保，但這些人為意外並不是保險公司賠償範圍，責任隨時要由馬會承擔，向馬主作出賠償，每次賽事有數十計馬匹出賽，賠償額不菲。

相關新聞：三職員挺身爆料 轟警阻救援

投注站被噴「藍絲賭乜輸乜」

雖然「天祿」今晚才出賽，但近日馬會部份投注站已「遇襲」，包括中環天星碼頭投注站外牆被噴上「藍絲賭乜輸乜」的字句，而昨日跑馬地馬場門口的顯示屏幕亦被人破壞，玻璃碎片散滿地上，由於昨日不是賽馬日，所以該位置沒有保安在場，馬會隨即派工作人員維修。

以往「天祿」出賽，何君堯大多數會到場打氣，馬會預計今晚跑馬地馬場將有大批馬迷，甚至平時不入馬場的市民，專誠「捧場」，所以將會加強保安。

上一則
上一則
「飛天南」7.21涉暴動被捕

下一則
下一則
2,000網民曾聯署促退役

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂受欺凌 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白

春袋

當賽事已開始而中途腰斬，除了影響投注額外，亦不一定獲准補賽

所以二班放頭

推

我就唔信馬場夠膽射tg

如果機場係春袋 商場就係紅血球

和理塞 商場篇

全力攪商場攬炒

清算黨鐵商場

一齊睇馬

快活谷附近範圍都唔敢啦
1隻馬幾百萬起跳

我怕捐曬比馬會

d 廢老無馬賭個個發癲

馬場大把有錢佬外國人

三佰人easy la ！加狗仔就唔止！

馬主好火，如果馬仔吸煙！大家想吓點幫馬仔吸煙啦！

今晚大家試賽！沙田正場好喎！Right ?

以有何君堯一報名就冇馬跑

周圍拍人膊頭

咪搞呢d on9野啦, 人地又冇得罪你

要搞就搞鳩何君堯

認準目標
你搞緊何妖
唔係搞馬迷 或者 馬會

如果髻開跑先取消就奶野
300義士夠唔夠幾萬窮賭鬼打

跑馬地有錢人多過窮撚